蘇丹血腥鎮壓 中國阻聯合國安理會譴責

（法新社聯合國紐約總部4日電） 蘇丹爆發血腥鎮壓事件，中國卻在俄羅斯撐腰下，阻撓聯合國譴責該事件，不讓世界強權呼籲蘇丹立即終止暴力行為。

根據法新社所見的草案，閉門會議期間，英國和德國傳閱一項新聞聲明稿，呼籲蘇丹軍政府和抗議者「持續共同努力，針對目前危機找出具有共識的解決方案」。

然而，據多名外交官員表示，[img]中國堅決反對提案內文，俄羅斯則堅持安理會應等待非洲聯盟的回應。[/img]

俄羅斯駐聯合國副大使波雅斯基（Dmitry Polyanskiy）表示，聲明草案內容「偏頗」，強調「這種情況下有必要非常謹慎」。

波雅斯基在兩小時會議結束後告訴記者說：「我們不想推動一份偏頗的聲明，這樣子的聲明只會破壞現況。」

前一天，蘇丹維安部隊出手驅離在喀土木（Khartoum）陸軍總部外靜坐，要求結束軍事統治的抗議人群，造成近40人喪生。

蘇丹過渡軍事委員會領導人柏罕（Abdel Fattah al-Burhan）接著宣布取消為期3年的過渡計畫，並將在9個月內舉行選舉。

在安理會未能取得共識情況下，比利時、英國、法國、德國、義大利、波蘭、荷蘭和瑞典發布共同聲明，「譴責蘇丹維安部隊在蘇丹針對平民發動暴力攻擊」。

這8個歐洲國家表示，蘇丹過渡軍事委員「單方面宣布停止談判，指派政府，並在過短時限內舉行選舉，讓人非常擔憂」。

這份歐洲聲明說：「我們呼籲依照蘇丹人民的要求，按先前同意的把政權轉移給文人政府」。

依家聯合國有乜用

聯合國幫毒犯做埋市場調查

另組一個啦

9/6會喺香港再上演

身同感受呀

文明毒瘤